車公預警 港單靠大灣區冇運行

2019年02月08日

西環集中營：
車公預警 港單靠大灣區冇運行 - 季陶

鄉議局主席劉業強前日替香港向車公求得中籤。

踏入豬年，政界中人首宗熱議之事，自然是前日鄉議局主席劉業強代表香港向車公求籤。雖然官方將籤文夾硬解成不算太差，但坊間及政圈均認為，籤文預示今年香港經濟以至林鄭月娥政府施政可能面對很大問題。多名政界中人笑言，車公預警其實與不少政界、商界人士分析香港境況不謀而合，但他們對財政司司長陳茂波發表預算案時能否預先提出針對性措施，並不樂觀。

陳茂波預算案料無驚喜

該政界中人稱，根據過往「紀錄」，車公歷年求得籤文均相當靈驗，前晚他與一些政、商及專業界中人飯敍兼拜年，話題離不開車公籤文。對於「石田為業喜非常，畫餅將來未見香」兩句中，石田及畫餅所指為何，除了有人認同坊間所說，指港府就地產、房屋供應、明日大嶼填海計劃等措施無效外，也有人提出石田及畫餅均涉及經濟民生，從較宏觀角度看，「即係喺中美貿易戰，中國經濟大不如前下，港府只靠唱好乜嘢大灣區、一帶一路，其實只係石田、畫餅，正如籤文所講，不但『耘不得』，而且仲係『不充腸』，港府以為單靠呢啲可解決經濟衝擊，實冇運行」。

席間有人又認為，對即將公佈的預算案，陳茂波對香港可能面對的經濟衝擊，會否預早提出針對性措施並不樂觀。有曾跟陳茂波討論預算案的專業人士表示，陳只以落實林鄭《施政報告》的政策為大前提，而且林鄭對一些如房屋及土地政策看得很緊，「所以唔好期望財政預算案就可能出現嘅經濟衝擊，有乜針對、突破性措施出台」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
DQ或成美轟中國人權問題彈藥

下一則
下一則
蘋人誌：憑3’19”入跑界AKB48 首戰香港 馬拉松女神 溫婉的實力

濕鳩記者係到暗示
乜撚野單靠
講到真係要靠支那咁

係靠大灣區就冇運行